{
  "session_id": "a13ae777-128d-46b3-ae68-aaaa7f00c2a3",
  "transcript_path": "/home/xai/.claude/projects/-home-xai-DEV-37degrees/a13ae777-128d-46b3-ae68-aaaa7f00c2a3.jsonl",
  "cwd": "/home/xai/DEV/37degrees",
  "hook_event_name": "PostToolUse",
  "tool_name": "WebSearch",
  "tool_input": {
    "query": "Henryk Sienkiewicz Quo Vadis rozbiory Polski kontekst historyczny 1896 patriotyzm"
  },
  "tool_response": {
    "query": "Henryk Sienkiewicz Quo Vadis rozbiory Polski kontekst historyczny 1896 patriotyzm",
    "results": [
      {
        "tool_use_id": "srvtoolu_01B6LANGdRsHWnM6wXYG4Ji1",
        "content": [
          {
            "title": "Henryk Sienkiewicz",
            "url": "https://znaki.fm/pl/persons/henryk-sienkiewicz/"
          },
          {
            "title": "Quo Vadis (novel) - Wikipedia",
            "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Quo_Vadis_(novel)"
          },
          {
            "title": "\u201eQuo vadis\u201d - Henryk Sienkiewicz - opracowanie i streszczenie",
            "url": "https://babaodpolskiego.pl/quo-vadis-henryk-sienkiewicz/"
          },
          {
            "title": "Quo vadis jako powie\u015b\u0107 historyczna - Henryk Sienkiewicz",
            "url": "https://poezja.org/wz/interpretacja/5796/Quo_vadis_jako_powiesc_historyczna"
          },
          {
            "title": "Quo vadis - Streszczenie kr\u00f3tkie - Henryk Sienkiewicz - Bryk.pl",
            "url": "https://www.bryk.pl/lektury/henryk-sienkiewicz/quo-vadis.streszczenie-krotkie"
          },
          {
            "title": "Quo vadis - klp.pl",
            "url": "https://klp.pl/quo-vadis/"
          },
          {
            "title": "Quo Vadis Tom 1 do 3 1896 r. Wydanie I - Henryk Sienkiewicz | ksi\u0105\u017cka w tezeusz.pl ksi\u0105\u017cki promocje, u\u017cywane ksi\u0105\u017cki, nowo\u015bci wydawnicze",
            "url": "https://tezeusz.pl/quo-vadis-tom-1-do-3-1896-r-wydanie-i-sienkiewicz-henryk-5781112"
          },
          {
            "title": "Quo vadis \u2013 J\u0119zyk polski",
            "url": "https://aniakubica.com/lektury/quo-vadis/"
          },
          {
            "title": "Quo Vadis - Streszczenie i opracowanie, Henryk Sienkiewicz - Skrotowo",
            "url": "https://skrotowo.pl/quo-vadis-streszczenie/"
          },
          {
            "title": "Quo vadis \u2014 streszczenie i bohaterowie (Henryk Sienkiewicz)",
            "url": "https://setkazpolaka.pl/quo-vadis-streszczenie-henryk-sienkiewicz/"
          }
        ]
      },
      "The search results provide extensive information about Henryk Sienkiewicz's \"Quo Vadis\" and its historical context, particularly relating to Polish partitions, patriotism, and the novel's publication in 1896. Here's what the search revealed:\n\n## \"Quo Vadis\" w kontek\u015bcie rozbior\u00f3w Polski i patriotyzmu (1896)\n\nPowie\u015b\u0107 zosta\u0142a wydana w 1896 roku, a powsta\u0142a w latach 1895-1896, w okresie gdy Polska by\u0142a podzielona mi\u0119dzy trzech zaborc\u00f3w: Rosyjskie, Austro-W\u0119gierskie i Niemieckie cesarstwo podczas rozbior\u00f3w Polski (1772-1918).\n\n### Kontekst historyczny i patriotyczny\n\nHenryk Sienkiewicz by\u0142 wybitnym polskim pisarzem, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 pisa\u0107 powie\u015bci historyczne promuj\u0105ce jego my\u015bli i patriotyzm oparte na faktach historycznych. Sienkiewicz poprzez swoje dzie\u0142a stara\u0142 si\u0119 podtrzymywa\u0107 ducha narodowego i przypomina\u0107 Polakom o ich bohaterskiej przesz\u0142o\u015bci.\n\nPos\u0142ugiwanie si\u0119 historyczn\u0105 stylizacj\u0105 pozwoli\u0142o w dyskretny spos\u00f3b przedstawi\u0107 refleksj\u0119 na temat \u017cycia w Polsce rz\u0105dzonej przez zaborc\u00f3w. Trudno nie zauwa\u017cy\u0107 analogii mi\u0119dzy chrze\u015bcijanami prze\u015bladowanymi w Rzymie a Polakami \u017cyj\u0105cymi w niewoli. Wiara chrze\u015bcija\u0144ska jest dla wi\u0119kszo\u015bci Polak\u00f3w jedn\u0105 z najwi\u0119kszych warto\u015bci, dlatego Sienkiewicz chcia\u0142 w ten spos\u00f3b trafi\u0107 do swoich rodak\u00f3w i doda\u0107 im otuchy.\n\n### Symbolika narodowa i odbi\u00f3r\n\nW okresie zabor\u00f3w, kiedy Polacy borykali si\u0119 z utrat\u0105 niepodleg\u0142o\u015bci i to\u017csamo\u015bci narodowej, powie\u015b\u0107 ta dostarcza\u0142a czytelnikom nie tylko ucieczki od rzeczywisto\u015bci, ale tak\u017ce oferowa\u0142a pocieszenie i nadziej\u0119. Powie\u015b\u0107 zosta\u0142a odczytana jako metafora polskiej sytuacji narodowej. Walka chrze\u015bcijan przeciwko tyrani Nerona by\u0142a postrzegana jako analogia do sytuacji Polak\u00f3w pod zaborami.\n\n### Proces tw\u00f3rczy i publikacja\n\nSienkiewicz pisa\u0142: \"Przygotowania do Quo vadis prowadz\u0119 sumiennie. Rzym znam dok\u0142adnie, nosi\u0142em si\u0119 wprawdzie pierwotnie z my\u015bl\u0105 poprowadzenia akcji w Palestynie, zbyt jednak wiele czasu i koszt\u00f3w zu\u017cy\u0142oby szczeg\u00f3\u0142owe poznanie nieznanych mi okolic (...). Tacyta studiuj\u0119 da capo, no i przewertowa\u0142em prawie ca\u0142\u0105 bibliotek\u0119 dzie\u0142 dotycz\u0105cych pierwszego wieku naszej ery\".\n\nW latach 1895-1896 Quo Vadis by\u0142o publikowane w odcinkach na \u0142amach warszawskiej \"Gazety Polskiej\", krakowskiego \"Czasu\" oraz \"Dziennika Pozna\u0144skiego\".\n\n### Znaczenie dla polskiej kultury\n\n\"Quo vadis\" nie tylko przyczyni\u0142o si\u0119 do wzrostu popularno\u015bci Sienkiewicza, ale tak\u017ce sta\u0142o si\u0119 wa\u017cnym elementem w kszta\u0142towaniu polskiej to\u017csamo\u015bci narodowej w okresie zabor\u00f3w. Powie\u015b\u0107 ta odgrywa\u0142a wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w edukacji i budowaniu \u015bwiadomo\u015bci historycznej w Polsce. Sienkiewicz przyczyni\u0142 si\u0119 do tworzenia rodzimej literatury, kt\u00f3ra mog\u0142a stanowi\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142o inspiracji i duma narodowa w trudnych czasach zabor\u00f3w.\n\nKomitet Noblowski zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na zdolno\u015b\u0107 autora do odtwarzania wydarze\u0144 historycznych z najwy\u017csz\u0105 wyrazisto\u015bci\u0105 i wyj\u0105tkowymi umiej\u0119tno\u015bciami, a tak\u017ce na fakt, \u017ce jego dzie\u0142a krzewi\u0142y poczucie patriotyzmu i dumy narodowej."
    ],
    "durationSeconds": 29.087437551997603
  }
}