{
  "session_id": "117fc0a1-8874-49c5-b0fc-4bb38d5ee638",
  "transcript_path": "/home/xai/.claude/projects/-home-xai-DEV-37degrees/117fc0a1-8874-49c5-b0fc-4bb38d5ee638.jsonl",
  "cwd": "/home/xai/DEV/37degrees",
  "hook_event_name": "PostToolUse",
  "tool_name": "WebSearch",
  "tool_input": {
    "query": "Tadeusz \u017bele\u0144ski Boy t\u0142umaczenie Stendhal \"Czerwone i czarne\" historia wyda\u0144"
  },
  "tool_response": {
    "query": "Tadeusz \u017bele\u0144ski Boy t\u0142umaczenie Stendhal \"Czerwone i czarne\" historia wyda\u0144",
    "results": [
      {
        "tool_use_id": "srvtoolu_013hAtg7zGBt4VF27rn75pQH",
        "content": [
          {
            "title": "Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski: Czerwone i czarne",
            "url": "https://teologiapolityczna.pl/tadeusz-boy-zelenski-czerwone-i-czarne-1"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia",
            "url": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Czerwone_i_czarne"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne - Stendhal - ebook - Legimi online",
            "url": "https://www.legimi.pl/ebook-czerwone-i-czarne-stendhal,b115944.html"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne ebook pdf,mobi,epub - Stendhal",
            "url": "https://upolujebooka.pl/oferta,30022,czerwone_i_czarne.html"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne",
            "url": "https://wolnelektury.pl/katalog/lektura/stendhal-czerwone-i-czarne/"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne (Stendhal) ksi\u0105\u017cka w ksi\u0119garni TaniaKsiazka.pl",
            "url": "https://www.taniaksiazka.pl/czerwone-i-czarne-stendhal-p-562291.html"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne (Stendhal, 1932)/Tom I/XX - Wiki\u017ar\u00f3d\u0142a, wolna biblioteka",
            "url": "https://pl.m.wikisource.org/wiki/Czerwone_i_czarne_(Stendhal,_1932)/Tom_I/XX"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne - Audiobook - Stendhal, Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski - Polskie Radio S.A. | Audioteka",
            "url": "https://audioteka.com/pl/audiobook/czerwone-i-czarne/"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne - Stendhal - Aros - dyskont ksi\u0105\u017ckowy - tanie ksi\u0105\u017cki",
            "url": "https://aros.pl/ksiazka/czerwone-i-czarne"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne (Stendhal) ksi\u0105\u017cka outlet w ksi\u0119garni TaniaKsiazka.pl",
            "url": "https://www.taniaksiazka.pl/czerwone-i-czarne-stendhal-outlet-p-870948.html"
          }
        ]
      },
      "Based on the search results, I found valuable information about Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski's translation of Stendhal's \"Czerwone i czarne\" (The Red and the Black) and its publication history.\n\n## T\u0142umaczenie Tadeusza Boya-\u017bele\u0144skiego\n\nTadeusz Boy-\u017bele\u0144ski przet\u0142umaczy\u0142 \"Czerwone i czarne\" Stendhala. Boy-\u017bele\u0144ski by\u0142 \"znakomitym t\u0142umaczem i znawc\u0105 literatury francuskiej\" i jego t\u0142umaczenie zyska\u0142o znaczn\u0105 popularno\u015b\u0107.\n\n## Komentarz t\u0142umacza o tytule\n\nBoy-\u017bele\u0144ski tak pisa\u0142 o znaczeniu tytu\u0142u powie\u015bci: \"czerwone i czarne, to mundur i sutanna: to dwie Francje \u2013 Francja napoleo\u0144ska i Francja Burbon\u00f3w, kt\u00f3ra nast\u0105pi\u0142a nagle po tamtej, brutalnie d\u0142awi\u0105c rozko\u0142ysany w m\u0142odych ludziach hymn s\u0142awy i czynu\". Podobne wyja\u015bnienie znajdziemy w innych \u017ar\u00f3d\u0142ach: \"Czerwone i czarne to mundur i sutanna; to dwie Francje, Francja napoleo\u0144ska i Francja Burbon\u00f3w\".\n\n## Historia i popularno\u015b\u0107 t\u0142umaczenia\n\nTadeusz \u017bele\u0144ski-Boy pisa\u0142 o powie\u015bci: \"Wystarczy si\u0119 tej powie\u015bci podda\u0107, by p\u0142ywa\u0107 w rozkoszy\". Dzi\u0119ki \"pi\u0119knemu t\u0142umaczeniu Boya \u017bele\u0144skiego r\u00f3wnie\u017c dzisiaj czyta si\u0119 sprawnie\".\n\n## Dost\u0119pno\u015b\u0107 w r\u00f3\u017cnych formatach\n\nT\u0142umaczenie Boya-\u017bele\u0144skiego jest dost\u0119pne w r\u00f3\u017cnych formatach:\n- Tekst jest w\u0142asno\u015bci\u0105 publiczn\u0105 (public domain)\n- Dost\u0119pne w Wolnych Lekturach\n- Audiobook \"Czerwone i czarne autorstwa Stendhal, Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski\"\n\nNiestety, wyniki wyszukiwania nie zawieraj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owych informacji o konkretnych datach wyda\u0144 czy historii publikacji poszczeg\u00f3lnych edycji t\u0142umaczenia Boya-\u017bele\u0144skiego."
    ],
    "durationSeconds": 17.478924380004408
  }
}