{
  "session_id": "117fc0a1-8874-49c5-b0fc-4bb38d5ee638",
  "transcript_path": "/home/xai/.claude/projects/-home-xai-DEV-37degrees/117fc0a1-8874-49c5-b0fc-4bb38d5ee638.jsonl",
  "cwd": "/home/xai/DEV/37degrees",
  "hook_event_name": "PostToolUse",
  "tool_name": "WebSearch",
  "tool_input": {
    "query": "\"Czerwone i czarne\" polskie adaptacje teatr film wsp\u00f3\u0142czesne polskie media BookTube"
  },
  "tool_response": {
    "query": "\"Czerwone i czarne\" polskie adaptacje teatr film wsp\u00f3\u0142czesne polskie media BookTube",
    "results": [
      "I'll perform a web search for information about Polish adaptations of \"Czerwone i czarne\" (The Red and the Black) in theater, film, and contemporary Polish media including BookTube.",
      {
        "tool_use_id": "srvtoolu_019geWeCyTevdRXZ9CRkcsuk",
        "content": [
          {
            "title": "Czerwone i czarne | Teatr \u0141a\u017ania Nowa",
            "url": "https://www.laznianowa.pl/spektakl/czerwone-i-czarne"
          },
          {
            "title": "Teatr w Krakowie im. J. S\u0142owackiego - Czerwone i czarne",
            "url": "https://teatrwkrakowie.pl/spektakl/czerwone-i-czarne"
          },
          {
            "title": "Wydawnictwo Czerwone i Czarne - Prospero - Ksi\u0119garnia Instytutu Teatralnego",
            "url": "https://prospero.e-teatr.pl/wydawcy/7011_wydawnictwo-czerwone-i-czarne"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne (1963) \u00ab Film \u2014 filmaster.com",
            "url": "https://filmaster.com/film/czerwone-i-czarne/"
          },
          {
            "title": "Czerwone i czarne - Film - Krakowski Festiwal Filmowy",
            "url": "https://www.krakowfilmfestival.pl/film/1866-czerwone-i-czarne/"
          },
          {
            "title": "\u201eCzerwone i czarne\u201d Bartosza Szyd\u0142owskiego: Odci\u0119ta g\u0142owa Ukrainy. Recenzja - rp.pl",
            "url": "https://www.rp.pl/teatr/art42011171-odcieta-glowa-ukrainy-czyli-czerwone-i-czarne-bartosza-szydlowskiego"
          },
          {
            "title": "Pami\u0119tnik moich film\u00f3w: CZERWONE I CZARNE (1954) - Stowarzyszenie Filmowc\u00f3w Polskich",
            "url": "https://www.sfp.org.pl/blog,249,16527,1,1,Pamietnik-moich-filmow-CZERWONE-I-CZARNE-1954.html"
          },
          {
            "title": "Czerwone i Czarne ::: Artyku\u0142y ::: Encyklopedia teatru polskiego",
            "url": "https://encyklopediateatru.pl/artykuly/171427/czerwone-i-czarne"
          }
        ]
      },
      "Based on the search results, I found information about Polish adaptations of \"Czerwone i czarne\" (The Red and the Black) by Stendhal in contemporary Polish theater and media. Here's what I discovered:\n\n## Polish Theater Adaptations\n\nThe most notable contemporary Polish theatrical adaptation is by director Bartosz Szyd\u0142owski, performed at Teatr \u0141a\u017ania Nowa in Krak\u00f3w. This adaptation transforms Stendhal's 19th-century novel into a modern theatrical investigation, presenting the story as a series of interrogations and creating \"a very contemporary and current story while maintaining fidelity to Stendhal.\"(no content)The production takes the innovative approach of presenting the story as a thriller, with investigators (played by Barbara Jonak and Tomasz Talerzak) conducting interrogations to uncover the truth behind Julian Sorel's death.(no content)The adaptation makes explicit connections to contemporary Poland, with the director using \"Stendhal's prism to show what happens today in Polish rectories, confessionals, and bishops' palaces,\" creating \"a story about the elites' jealousy of their position and privileges, clearly referencing contemporary times.\"\n\n## Film Adaptations\n\nThe search revealed references to animated film adaptations:\n\nWitold Giersz created an acclaimed animated film \"Czerwone i czarne\" (1963), which was \"an even greater success than his multiple award-winning Western,\" using an innovative technique of freely painting characters with brushes on celluloid.(no content)This animated adaptation tells \"a suspenseful story full of humor and unexpected plot twists about the eternal conflict between two colors - red and black, embodied by a toreador and a bull\" with \"perfect animation of free color patches.\"\n\n## Historical Film Context\n\nThere was also a 1954 French film adaptation by Claude Autant-Lara, which represented \"an adaptation of one of the most important works of French literature, written in 1830 by Stendhal.\"\n\nThe search didn't return specific results about BookTube discussions or other contemporary Polish media coverage of \"Czerwone i czarne\" adaptations, though the theatrical adaptation by Szyd\u0142owski appears to be generating significant critical attention in Polish cultural media, as evidenced by coverage in major publications like Rzeczpospolita."
    ],
    "durationSeconds": 18.613890719994902
  }
}